夫婦一開二問題（HKMC)

而家住既地方太細，打算會生bb，但住得唔近雙方屋企，一定要有兩房，而家呢間可以轉按到6成甩到Mc（自己名，冇任何擔保），想第二間想做高成數按揭（老公名，自已做按揭）
問題: 六成揭仍是自住用途，HKMC會接受第二間以自住用途申請高成數按揭嗎？聽聞夫妻其中一人持有自住物業，第二間上唔到MC

利申：問過跑步銀行職員話可以，但上網search 過又話唔得

點解唔打去問mc

我都遇到同樣問題。睇星x谷話有夫妻因為咁而第二間上唔到mc，但亦有人話只要自稱係分居就ok。

好似做到5成再更改物業用途為出租，就可以當收入，聽日打去問下mc

呢個就一定得啦

直接reject，連解釋機會都無

嗰個就係我

可以
利申銀行仔

老婆名一間冇按係身
我一間老婆做擔保人
Banker叫我手寫定張野話新舊居都自住用途，唔會出租，HKMC咩都冇問過我

MC 唯一要求：「自住物業」

一間買比老母住。完

假設借款人或擔保人有按揭在身呢（俗稱有 mortgage count）？情況便有點複雜， HKMC文件寫得很含糊，筆者親自打去hkmc求證後獲得以下答案：（1）如有 mortgage count 而樓價是800萬以下，7成按揭壓測以 40／50 計算 Dti上限，7按以上便以 35／45 去計算 dti。（2）如有mortgage count 而樓價是800萬或以上，6成或以下按揭以40／50 去計算 dti及壓測，6按以上以35／45 去計算 dti及壓測。

你係最近呢年上MC?
聲稱兩間自住都得？

咁另一間應該報自住（6成）定出租（5成）？
因為我層樓冇點升，轉按要補錢

另一間上左會就唔洗理